\assignementTitle{}{3}

Натуральное число $n$ называется <<приятным>>, если оно удовлетворяет следующим условиям:
\begin{itemize}
 \item состоит из 4 цифр;
\item первая цифра равна третьей;
\item вторая цифра равна четвертой;
\item $n^2$ делится на произведение цифр $n$.
\end{itemize}
Найдите сумму всех <<приятных>> чисел.

\soultionSection

$n=\overline{abab}=\overline{ab}\cdot101$, $n^2\divs (a\cdot b \cdot a \cdot b)\Longrightarrow n\divs ab.$ $\nod(101,ab)=1\Longrightarrow \overline{ab}\divs ab.$ 
Отсюда получаем, что $(10a+b)$ делится на $a$, т.е. $b\divs a$. Небольшим перебором находим все значения $\overline{ab}:$ 11, 12, 15, 24, 36. Сумма всех <<приятных>> чисел равна $(11+12+15+24+36)\cdot101.$

\answerMath{9898}